'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます
.TH scversions 1M "2007 年 8 月 17 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scversions \- Sun Cluster バージョンの管理
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscversions\fR [\fB-c\fR]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscversions\fR コマンドは、新しい Sun Cluster ソフトウェアへの段階的アップグレードを行ったあと、クラスタの機能を新しいレベルに引き上げます。引数を指定しない場合、\fBscversions\fR は、コミットが必要かどうかを示すメッセージを出力します。
.SH オペランド
.sp
.LP
次のオペランドがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
クラスタの現在アクティブなメンバーであるノード全体の機能を可能な最高のレベルにコミットします。
.sp
あるノードをアップグレードして (つまり、新しいリリースの製品にアップグレードしたり、パッチを適用して)、そのノードをクラスタに戻したりしたとき、クラスタ内の (まだアップグレードしていない) ほかのノードと正しく協調するためには、そのノードのいくつかの内部プロトコルをバージョンを下げて動作させる必要があります。このような状態のクラスタでは、いくつかの管理アクションが無効になり、アップグレードで導入されるいくつかの新しい機能を利用できない場合があります。
.sp
すべてのノードをアップグレードしたあと、このコマンドを任意のノードから実行すると、そのクラスタの内部プロトコルは可能な最高のバージョンに切り替わります。このとき、すべてのノードに同じ Sun Cluster ソフトウェアがインストールされていれば、新しい機能がすべて利用できるようになり、管理制限もすべてなくなります。
.sp
クラスタのアクティブなメンバーであるノードの 1 つをアップグレードせずに、\fB-c\fR オプションを指定して \fBscversions\fR を実行した場合、そのクラスタはすでにその時点で可能な最高のレベルの機能で動作しているため、このコマンドは何も影響しません。
.sp
クラスタのアクティブなメンバーでない (たとえば、保守のために停止している) ノードの 1 つをアップグレードせずに、\fB-c\fR オプションを指定して \fBscversions\fR を実行した場合、そのクラスタの内部プロトコルは可能な最高のバージョンに切り替わります。クラスタのアクティブなメンバーでないノードでも、そのクラスタに戻す予定がある場合は、アップグレードしておく必要があります。
.RE

.SH 終了ステータス
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
成功
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
失敗
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
scinstall(1M)
